{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050311",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 손곡동과 물천리 유적_1"
    },
    "text": "慶州·孫谷洞と勿川里遺跡\\n\n慶尚北道慶州市泉北面勿川里一帯\\n\n2001年4月28日に史跡に指定された。蓀谷洞とムルチョン里一帯は慶州競馬場の敷地として、競馬場を建設する前の1996年11月から国立慶州文化財研究所が中心となって発掘調査を行った結果、王が居住していた地域として大規模な土器生産および流通団地であることが明らかになった。その証拠として土器の窯跡、スッカマの敷地、工房跡、良質な泥、保存空間、職人たちの住居地、土偶(土偶)が一緒に発見された。土器の窯跡は蓀谷洞一帯の丘陵地で47期発見され、話題を呼び起こした。以前まで発見された新羅の土器の籠は、市川面ファサンリで発掘された1基が全部だったが、蓀谷洞一帯の丘陵地で発見されたドゥンヨ(登窯)47期は規模や時期・形態面で古代の韓日文化交流の実像を確認する上で重要な史料となったためだ。また、燃料用のクヌギ黒炭が敷かれている堅炭窯の敷地が17期発見され、新羅(しらぎ)人たちが木ではなく、炭を燃料に使用したという事実を証明した。土器の製作作業空間の攻防からは丘陵の頂上で4期発掘された。内部では土器をつくる轆轤が置かれた所、土器作る道具と排水路、灰褐色の泥系列の土台土[胎土]が発見されており、付近の田でも同じ性質の土が出たものと見て土器窯の周辺で土を掘って書いたということを知ることができる。その他に土器を乾かして保存する建物跡46期と職人の居住空間と見られる竪穴住居跡16基、職人たちの管理者が使ったものとみられる建物跡2基が一緒に発見された。土偶は丘のてっぺん部の竪穴住居型住居地で100点余り発見された。性交する男女、伽椰琴乗る人物、踊る人物、さむらい、手が後ろで縛られた囚人上、虎、新・馬・オットセイ・亀・魚・アヒル・豚・牛などの動物の形など種類が多様だ。これらの土偶は、古墳ではなく、トウ生産および供給地で発見されたということに意義がある。手で作ったグラスや保存状態が良好の瓦窯1祈祷発掘された。韓国馬事会が所有・管理している。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡はどこにありますか？",
            "answer": "慶州市泉北面勿川里一帯にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "2001年4月28日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡の発掘調査はいつから行われましたか？",
            "answer": "1996年11月から行われました。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡で発見された遺物は何ですか？",
            "answer": "土器の窯跡、スッカマの敷地、工房跡、土偶などが発見されました。"
        },
        {
            "question": "発掘された土器の窯跡は何期発見されましたか？",
            "answer": "47期発見されました。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡で発見された土器窯の特徴は何ですか？",
            "answer": "古代の韓日文化交流の実像を確認する上で重要な史料となりました。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡で発見された土器の製作作業空間はどのような構造でしたか？",
            "answer": "土器をつくる轆轤が置かれ、土器作りの道具や排水路がありました。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡で発見された土偶はどのような形状でしたか？",
            "answer": "性交する男女、伽椰琴に乗る人物、踊る人物、さむらい、囚人など多様な形状がありました。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡で発見された瓦窯は何に使われていましたか？",
            "answer": "瓦の製造に使用されていました。"
        },
        {
            "question": "慶州・孫谷洞と勿川里遺跡は今でも誰が所有・管理していますか？",
            "answer": "韓国馬事会が所有・管理しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 623,
        "QA": 384
    }
}